# Commentaires

{{ IDE('exo_corr') }}

L'approche *naïve* à l'aide d'une double boucle est de coût quadratique.

On utilise ici une méthode du type « diviser pour régner » s'appuyant sur le tri fusion. En effet lors de la fusion de deux tableaux `gauche` et `droite` déjà trié, si la valeur minimale se trouve au début du tableau `droite`, cela signifie que celle-ci est strictement inférieure à toutes les valeurs restant dans le tableau `gauche` : on identifie ainsi des inversions.